[
  {
    "tag": "数",
    "type": "認1",
    "question": "この図に含まれるクラスの数は？",
    "answer": "4",
    "choice": [
      "5",
      "4",
      "6",
      "3"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "数",
    "type": "認2",
    "question": "この図に含まれる関連の数は？",
    "answer": "2",
    "choice": [
      "3",
      "5",
      "2",
      "4"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "数",
    "type": "認2",
    "question": "この図に含まれる汎化の数は？",
    "answer": "1",
    "choice": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認3",
    "question": "この図に含まれる関連名として正しいものはどれですか？",
    "answer": "所属する",
    "choice": [
      "氏名",
      "社員",
      "所属する",
      "経費を登録する"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認4",
    "question": "この図に含まれるクラス名として正しいものはどれですか？",
    "answer": "社員",
    "choice": [
      "パスワード",
      "部署名",
      "経費を登録する",
      "社員"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認5",
    "question": "この図に含まれるクラスの属性名として正しいものはどれですか？",
    "answer": "氏名",
    "choice": [
      "社員",
      "経費を登録する",
      "所属する",
      "氏名"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認6",
    "question": "この図に含まれるクラスの操作名として正しいものはどれですか？",
    "answer": "経費を登録する",
    "choice": [
      "氏名",
      "社員を申請する",
      "所属する",
      "経費を登録する"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "認7",
    "question": "この図に含まれる可視性として正しいものはどれですか？",
    "answer": "+",
    "choice": [
      "#",
      "+",
      "-",
      "~"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関1",
    "question": "「社員」クラスと関連のあるクラスはどれですか？",
    "answer": "部署",
    "choice": [
      "マネージャ",
      "部署",
      "所属社員",
      "会社"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関3",
    "question": "「部署」クラスから「社員」クラスを見たときの多重度として正しいものはどれですか？",
    "answer": "1..*",
    "choice": [
      "1..*",
      "1",
      "0..*",
      "所属社員"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "説明",
    "type": "関3",
    "question": "この図中の社員が所属する部署数に関する正しい説明はどれですか？",
    "answer": "社員は1つの部署に所属する",
    "choice": [
      "社員は1つの部署に所属する",
      "社員は1つ以上の部署に所属する",
      "社員が所属する部署数に関しては明記されていない",
      "社員は0個以上の部署に所属する"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関4",
    "question": "この図中の「部署」から見て、「社員」の正しい関連端名はどれですか？",
    "answer": "所属社員",
    "choice": [
      "所属部署",
      "所属社員",
      "部署名",
      "氏名"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "関係",
    "type": "関6",
    "question": "「社員」クラスのサブクラスはどれですか？",
    "answer": "マネージャ",
    "choice": [
      "部長",
      "マネージャ",
      "所属社員",
      "部署"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "参1",
    "question": "この図中の社員クラスの属性として正しいものはどれですか？",
    "answer": "パスワード",
    "choice": [
      "部署名",
      "所属する",
      "パスワード",
      "経費を登録する"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "説明",
    "type": "参2",
    "question": "この図中の社員クラスの操作「ログインする」の可視性の説明として正しいものはどれですか？",
    "answer": "すべてのクラスからアクセス可能",
    "choice": [
      "社員クラスとマネージャクラスのみアクセス可能",
      "社員クラス以外アクセス可能",
      "社員クラスのみアクセス可能",
      "すべてのクラスからアクセス可能"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  },
  {
    "tag": "認識",
    "type": "参2",
    "question": "この図中の社員IDの型として正しいものはどれですか？",
    "answer": "文字列",
    "choice": [
      "1",
      "整数",
      "パスワード",
      "文字列"
    ],
    "authored_by": "human",
    "is_translated": false
  }
]